%----------------------------------------------------------------------------
\chapter{A keretrendszer használata}\label{ch:usage}
%----------------------------------------------------------------------------
\section{SystemC}\label{sec:systemc_usage}
%----------------------------------------------------------------------------

\subsection{Bővítések}\label{subsec:systemc_extensions}

	SystemC osztálykönyvtár illesztése során elsődleges szempont volt, hogy létező SystemC modelleket minél kisebb ráfordítással lehessen logi-termikus szimulációkhoz is használni.
	
	SystemC esetén a tervezési egyedek \verb|sc_module| osztályokból leszármazó osztályok példányai. Az \verb|SC_MODULE| makró az \verb|sc_module| osztályból leszármazó új struktúrát (\textit{struct}) hoz létre.
	
\begin{lstlisting}[language=C++,morekeywords={},alsoletter={-},breaklines=true]
#define SC_MODULE(module_name) struct module_name : ::sc_core::sc_module
\end{lstlisting}
	
	Logi-termikus szimulációhoz szükséges a tervezési egyedeket a LogiTherm keretrendszerbe is bejegyezni, amihez az új típusnak a \verb|::logic::component_t| típus tulajdonságait is örökölnie kell. Az új \verb|sc_dissipator_module| mindkét osztályból publikusan örököl, így a SystemC keretrendszerben ugyanúgy használható mint korábban, amellett pedig a LogiTherm keretrendszerben is használható lesz. Egy egyszerű makróval ezt a típust is egyszerűen példányosíthatjuk, hasonlóan a SystemC-ben megszokott módszerhez.
	
\begin{lstlisting}[language=C++,morekeywords={},alsoletter={-},breaklines=true]
#define SC_DISSIPATOR_MODULE(module_name) struct module_name : ::logic::systemc::sc_dissipator_module
\end{lstlisting}
	
	Egy modul disszipációját elsősorban a \verb|::logic::component_t| osztályban deklarált \verb|component_static_dissipation()| és a \verb|component_dynamic_dissipation()| függvények határozzák meg. Alapértelmezett implementáció szerint a statikus fogyasztást meghatározó függvény \verb|0.0_W|-tal tér vissza, a dinamikus fogyasztást kiszámító függvény pedig végigiterál a bejegyzett aktivitásokon, összeadja az egyes aktivitások által disszipált energiát majd elosztja ezt az eltelt idővel. Egy ilyen aktivitás tetszőleges SystemC eseményhez hozzárendelhető, így például jelváltásokhoz is. Az alábbi kódrészlet egy egyszerű két bemenetű NAND kapu lehetséges implementációját mutatja be SystemC-ben.

\begin{lstlisting}[language=C++,
					morekeywords={override},
					alsoletter={-},
					breaklines=true,
					numbers=left,
					keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
					stringstyle=\color{red},
					commentstyle=\color{green}]
SC_DISSIPATOR_MODULE(nand20)
{		
 sc_in<sc_logic> A;
 sc_in<sc_logic> B;
 sc_out<sc_logic> Q;

 ::logic::systemc::sc_dissipator_activity q_activity;

 void function()
 {
  Q.write(~(A.read() & B.read()));
 }

 ::manager::unit::power_t component_static_dissipation() override
 {
  return (*@\color{magenta}1.0\_pW@*);
 }

 ::manager::unit::energy_t q_activity_dissipation()
 {
  return (*@\color{magenta}1.0\_fJ@*);
 }

 nand20(const sc_module_name& nm)
 :
  sc_dissipator_module(nm),
  q_activity(this->id+".q_activity",std::bind(&nand20::q_activity_dissipation, this))
 {
  SC_HAS_PROCESS(nand20);
  
  SC_METHOD(function);
  sensitive << A << B;
  dont_initialize();
  
  SC_ACTIVITY(q_activity);
  sensitive << Q;
  dont_initialize();
 }
};
\end{lstlisting}

\subsection{Fordítás}\label{subsec:systemc_compile}
	
	\Aref{subsec:systemc_extensions}. fejezetben bemutatott módosított SystemC modulok lefordítására javasolt a \verb|pkg-config| használata. A LogiTherm keretrendszer telepítését követően létrejön egy logitherm.pc fájl az \verb|$(INSTDIR)/lib/pkg-config/| útvonalon. A fordításhoz az alábbi parancsot kell kiadni.

\begin{lstlisting}[language=bash,morekeywords={},alsoletter={-},breaklines=true]
$ g++ nand.cpp -std=c++11 `pkg-config --libs --cflags logitherm` -o nand
\end{lstlisting}
	
	A \verb|pkg-config| ebben az esetben a \textit{logitherm.pc} fájlt keresi az alapértelmezett útvonalakon. Amennyiben nem találja, hozzá kell adni a A \textit{logitherm.pc} fájl pozícióját a \verb|PKG_CONFIG_PATH| változóhoz.

%----------------------------------------------------------------------------
\section{Sniper processzor szimulátor}\label{sec:sniper_usage}
%----------------------------------------------------------------------------

logitherm.py script 

%----------------------------------------------------------------------------
\section{SUNRED és SloTh termikus motorok}\label{sec:sunred_sloth_engines}
%----------------------------------------------------------------------------
apija ugyanaz a kettőnek (inicializálás, használat)